﻿## Требования для запуска проекта: ##

- среда разработки: Qt Creator 3.6
- фреймворк: Qt 5.5 x86
- компилятор: MSVC 2012 x86
- отладчик: CDB x86
- операционная система: Windows 7, 8, 10
- система контроля версий: Git 
- SDK для камеры JAI SDK x86

## Порядок настройки и установки: ##

1. Скачиваем Qt Creator:
[Qt for Windows 32bit, MSVC 2013](http://www.qt.io/ru/download-open-source/#section-2).

2. Компилятор MSVC 2013 поставляется вместе с [Visual Studio 2013](https://www.visualstudio.com/ru-ru/downloads/download-visual-studio-vs.aspx)
Для установки VS2013 требуется ОС не ниже Windows 7 SP 1.
Лучшая альтернатива - [Visual Studio 2012](https://www.microsoft.com/ru-ru/download/details.aspx?id=34673) с компилятором MSVC 2012.
Так же можно попробовать просто подключить Qt классы к самой Viual Studio, это логично, но пока не опробовано. 
Недостаток - отсутствие встроенного Qt дизайнера, что не критично.

3. Отладчик [CDB](https://yadi.sk/d/hQQepNQzkpRft).

4. Библиотека для камеры, [JAI SDK](http://www.jai.com/en/support/jai_sdk_and_control_tool).
На всякий случай, она есть и в самом проекте, в папке *inlude* архив *JAI_SDK.zip*. Сейчас используется 32 битная версия.

5. Документация по новому контроллеру.
https://yadi.sk/d/N_jW-Gs_nfFvf
Старый контроллер.
https://yadi.sk/d/gntYhxZXnfG3s

6. [Скачиваем](http://heasarc.gsfc.nasa.gov/fitsio/fitsio.html) библиотеку для работы с файлами формата .fits. Есть два варианта [CFITSIO](ftp://heasarc.gsfc.nasa.gov/software/fitsio/c/cfitsio_MSVC_32bit_DLL_3370.zip) для языка C и объектно-ориентированная оболочка [CCFITS](http://heasarc.gsfc.nasa.gov/docs/software/fitsio/ccfits/CCfits-2.5.tar.gz) для C++, которая ставится поверх CFITSIO. Имеются [примеры программ](http://heasarc.gsfc.nasa.gov/docs/software/fitsio/cexamples.html#fitscopy). Кратко о формате [FITS](http://heasarc.gsfc.nasa.gov/docs/heasarc/fits.html). [Официальный сайт](http://fits.gsfc.nasa.gov/fits_home.html).

7. Скачиваем и устанавливаем [Git](https://git-scm.com/downloads).
[Здесь](http://githowto.com/ru) справка по git Гиту.
Стоит посмотреть [хорошие вводные уроки](https://www.youtube.com/playlist?list=PLY4rE9dstrJyTdVJpv7FibSaXB4BHPInb) (первые 3).
При необходимости, [более подробные уроки](http://www.youtube.com/playlist?list=PLoonZ8wII66iUm84o7nadL-oqINzBLk5g)
Так же [шпаргалка по командам Гит](http://eax.me/git-commands/)

8. Устанавливаем [SourceTree](https://www.sourcetreeapp.com/) (не обязательно).

## Порядок работы с репозиторием ##

1. Регистрируемся на сайте bitbucket.org
2. Запускаем git bash, настраиваем его. Для этого вводим команду *git config --global user.name “имя пользователя”* - настройка имени
и *git config --global user.email “адрес электронной почты"*. Проверяем настройки командой *git config -l*.
3. Выбираем папку куда будет закачиваться репозиторий (*cd <путь к папке>* или просто в проводнике нажимаем правой кнопкой и *Git bash here*).
4. На странице проекта на сайте bitbucket.org вверху справа копируем git адрес проекта (вместо SSH выбираем HTTPS).
5. В консоле git bash пишем *git clone <адрес проекта> dev*.
6. Нужная ветка проекта закачивается на локальную машину и с проектом уже можно работать.
7. После работы изменяются какие-либо файлы, или добавляются новые. Все эти изменения git фиксирует. 
8. Вводим команду *git status* (находясь в папке проекта) и git отображает информацию об измененных файлах и их состоянии.
9. Далее добавляем измененные файлы командой *git add <имя_файла>*
10. Либо добавляем все файлы командой *git add -A*.
11. Еще раз проверяем локальный репозиторий командой *git status*, все файлы, которым мы изменили и хотим эти изменения применить к репозиторию будут подсвечены зеленым.
12. Фиксируем изменения командой *git commit -m “комментарий”*.
13. Обязательно в скобках указываем комментарий - вкратце что было изменено/добавлено. Что бы потом можно было сориентироваться - где какие изменения были внесены.
14. На всякий случай проверяем внешний репозиторий на наличие изменений. *git pull origin <имя ветки>*.
15. Если изменений нет - заливаем наши изменений на сервер: *git push origin <имя ветки>*.
16. Готово, в следующий раз, перед работой, проверяем сервер на наличие обновлений *git pull origin <имя ветки>*, после чего работаем и продолжаем с шага №8.

**Репозиторий разбит на несколько веток. Ветка "master" - хранит только стабильно рабочие версии. Основная рабочая ветка - "dev". Работаем только с ней или создаем свою ветку. Ветку master не трогаем (в принципе, она вроде как заблокирована). Проверяем нахождение в нужной ветке командой git status или git branch. Чтобы сменить ветку - используем команду git checkout <имя ветки>. Что бы слить свою ветку с веткой master выполняем команду git merge master**

**При возникновении конфликтов слияния:**
Скачиваем инструмент для слияния веток в GIT - [kdiff](https://sourceforge.net/projects/kdiff3/), устанавливаем. Далее добавляем kdiff в сам git *git config --global merge.tool kdiff3.cmd ‘ “C:\\Program files\\KDiff3\\kdiff3” $BASE $LOCAL $REMOTE -o $MERGED’*. Теперь, если после команды git merge возникли конфликты, разрешаем их командой git mergetool (вызываем её столько раз, сколько имеется конфликтных файлов). Конфликты можно разрешать и вручную, просто редактируя файл и сохраняя его. После разрешения всех конфликтов нужно сделать git commit в комментарии указать, что произошло слияние.

## Основные команды GIT: ##

* *git status* - запрос статуса репозитория
* *git add <имя файла>* - добавить и проиндексировать файл
* *git add -A* - добавить все файлы
* *git commit -m “сообщение об изменениях”* - фиксация изменений с заданным комментарием
* *git pull origin* - получение изменений с сервера
* *git push origin <имя ветки>* - отправка изменений на сервер
* *git git branch* - список веток
* *git checkout <имя ветки>* - переход на ветку
* *git branch <имя ветки>* - создание локальной ветки
* *git merge <имя ветки>* - слияние текущей ветки с веткой, указанной в команде